# Markdown 

## 簡介

* 維基百科 Markdown -- https://zh.wikipedia.org/wiki/Markdown
* https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet

## 書寫

* 可在 github 上寫 README, wiki 等等
* 在 gitlab 上的 README, wiki 版本支援數學式，採用下列語法

    內置式

        $`數學式`$

    區塊式

        ```math
        數學式
        ```
        
* HackMD 有很完整的數學式支援，並且有各種繪圖插件
* vscode 上可以按 Preview 檢視
